1.Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Функции предназначены для выполнения кода в разных участках программы

2.Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Аргументы передаются для того переиспользования одной функции...

3.Что такое оператор return и как он работает внутри функции?

Оператор return завершает выполнение текущей функции и возвращает её значение.